【大中華膠崩潰！】古中國從不存在所謂盛世！！！

看這個標題點進來的朋友是不是打算在下面的評論區說一句，小編傻逼，然後就跑了。

他們會拿歷史上的唐朝、漢朝、宋朝、明朝這些偉大的朝代來舉證，說當時的經濟如何如何繁榮，百姓怎麼會貧窮呢？

其實小編要說的是，小編沒錯，歷史上的中國人真的從來就沒富裕過。因為無論是哪個朝代，哪怕是號稱最鼎盛的唐朝，一旦遇上水災、旱災、蝗災等自然災害時，同樣會發生大規模的饑荒，也會成片成片的餓死人。

那麼古人為何會貧窮呢？有朋友說是因為科技不發達。錯了，科技不發達其實不是窮的原因，而恰恰是其結果。

那根本原因是啥呢？小編來告訴你，是商品經濟的不發達造成的。

那麼古代中國為何商品經濟不發達呢？這就不得不提歷朝歷代統治者的三觀問題了，他們一致堅持「重農抑商」的錯誤思想，在國家政策上限制工商業的發展。

在這種情況下，古人的生產勞動並不是為了追求利潤最大化，而是為了自家的消費，也就是我們常說的「男耕女織」，只有自家生產的物品多餘時，才會拿到集市上去交換。

這種情況下，百姓怎麼可能會富裕起來呢？

那麼歷朝歷代的統治者是如何壓迫商人的呢？

比如我們的漢高祖劉邦，他當上皇帝之後的第一句話是啥，你知道不？他說：「乃令賈人不得衣絲乘車，重租稅以困辱之。」啥意思？意思就是說不許商人穿絲綢的衣服，不許他們乘坐馬車，而且我們還要對商人施加各種苛捐雜稅，搞死這些不務正業的王八蛋。

還有我們的明太祖朱元璋，同樣說過一句狠話：「若有不務耕種，專事末作者，是為遊民，則逮捕之。」這句話的意思就是說，有人膽敢不種田專門做生意的話，那這種人就是遊民，我們要將他抓起來治罪。

還有號稱歷史上最開明的皇帝唐太宗，也說過類似的話：「設此官員，以待賢士。工商雜色之流，假令術逾儔類，正為厚給財物，必不可超授官秩，與朝賢君子，比肩而立，同坐而食。」這句話就不逐一翻譯了，總的一句話：商人就是賤人，是下等人。

這種的例子實在太多了，根本就例舉不完。

那麼歷朝歷代的統治者們為何都看不起商人，要壓迫他們呢？因為在統治者的眼裡，農民是生產糧食的，是務正業的，這才是根本；而商人是寄生蟲，是不務正業的。

只有讓百姓務農，他們才會老實本分，你要讓百姓都做生意去了，那百姓就會膨脹，會變貪，變貪就不安分了，如此一來，自己的皇位豈不就難以穩固了？

正是出於這個考慮，歷代的統治者們才會對商人施加各種苛捐雜稅，可勁的打壓商人。

他們除了國內打壓之外，在國際上同樣也打壓，比如那個臭名昭著的「海禁政策」就是其中的典範。
你要知道，當時的百姓還是比較愚昧的，所以在這種政策的指引下，民間就興起了「做官光榮、經商低賤」的觀念。

[X] 古中國從不存在所謂盛世！！！
[V] 古中國從不存在所謂古中國

這樣的一個國策，將無數的社會精英關進了書屋之中，抑制了無數個可以創造財富的靈魂。

所以古人在有了錢之後，不是想著如何擴大自己的生意，他們認為做生意不過是個手段而已，自己真正的事業要麼捐個官，過過官癮；要麼用賺來的錢購置田地。所謂的地主階級，就是這麼來的。

可問題來了，這群讀書人也是人啊，也是有貪慾的。所以他們一旦考取了功名之後，權力在手，就開始盤剝富戶、壓榨商人，四處斂財了。時間一長的話，社會上做蛋糕的人越來越少，可分的人卻越來越多，這樣的社會，想不窮都難。
所以說，古代中國人的貧窮，其根本原因還是在於統治者的三觀不正，農耕文明是無法成就富強國家的。

中國古代根本就同原始部落冇乜分別

中國始於1911年
古時係 大漢國 大唐國 大宋國 蒙古帝國
大明國 大清國

呢埋國家咪又係窮到燶

中國盛世寫真

You're going to visit a content farm :
Continue? Back if you are annoyed with them.

得罪講句
古代個個國家都係咁
反而古中國透明度已經算高(起碼比依家仲要高)

冇錯
講到底都係科技問題
不過古代中國同歐洲都富庶過啲美洲、非洲生番嘅

英國工業革命前, 大家差不多, 都係生番
但之後距離愈來愈大

古中國從來都係野蠻, 落後既社會, 只係太多人有幻想
就好似海外既強國人幻想強國幾咁好一樣

去過意大利見識過未?

你既古代去得1911？

公道講
中國秦到明可以話技術獨特
但西方industrial revolution之後大炒 根本無得比

國際租界?

秦國就秦國, 明國就明國

中你老母國

一個工業革命失敗既國家同一個世界一流最發達既國家比肯定輸架喎 仲需要比咩

我明你反共深切 但你用下個豬腦 google下呢個世界有無人用明國黎稱呼 全世界都叫做中國明朝

秦國稱國只限7國時期 統一後歷史係被世人稱為中國秦朝

你鍾意都可以稱共產黨為朝代/政權 不過一般都係過去式先會稱朝

開撚埋個英文wiki你睇

The Ming dynasty (/mɪŋ/)[2] was the ruling dynasty of China

The Qin dynasty or the Qin Empire (/tʃɪn/;[1] Chinese: 秦朝; pinyin: Qín Cháo; Wade–Giles: Ch'in2 Ch'ao2) was the first dynasty of Imperial China,

見撚到啲憤青活在一個人既現實無神神發神經真係唔知你想點

雖然少人用
但又唔係無
以明為例
一般唔會叫「明國」
而會叫「明帝國」
嚮中國嘅互動百科
都有明帝國嘅條目

書都有唔少人出過──《隱匿的疆土──衛所制度與明帝國》、《權與血－－明帝國官場政治》

中國都有學者用「明帝國」一詞（亦有用明朝一詞，兩者並用）

有咁嘅睇法
又唔一定絕對關反共事（雖然有人係抱持呢種心態）
例如所謂宋、元、明、清
係咪都等於中國
只係唔同時期嘅中國？
定係宋、元、明、清根本就唔係同一個國家
只係統治嘅土地、人口有重覆之處
部份文化有所繼承
其實係唔同國家？（類似情況下可參考意大利同羅馬帝國嘅關係）
嚮學術界都有唔同解讀
尤其最大爭議嘅元帝國、清帝國

可能有人覺得奇怪
由細到大
都係接受「宋、元、明、清都係中國，只係唔同時期嘅中國」呢種教育
點會突然間話唔係？
咁就要了解
呢種史觀其實都係好近代嘅觀念嚟（我哋讀嘅中國歷史本身係政治教育嚟）
唔係咩「自古以來神聖不可侵犯嘅真理」
有爭議係好正常
例如中國指嘅係「中華人民共和國」定係「中華民國」？
同中原古代咁多唔同帝國
應唔應該畫上等號？
有人鍾意引用古書
話古代已經有中國呢個詞
其實個引文係源自西周國時代嘅青銅器銘文
當時「中國」係指洛陽盆地為中心的中原地區
而唔係中國嘅正式國名
不過畀人用嚟大做文章
淨係呢部份都有無數爭論

閣下引用英文翻譯China呢段好有意思
其實好多人類對外地嘅歷史觀
都係由譯名做成嘅一種印象
而呢種印象有時係錯誤或者概括得滯
例如：
England
Britain
Great Britain
United Kingdom
以上四個名
中文都慣常譯為英國
但其實四個名嘅意思係唔一樣
不過會深究嘅人有幾多個？
多數人都係只求方便
人云亦云

上得連登多 已經對呢種事麻木咗
我覺得中國古人好慘
因為後世嘅一個垃圾黨
啲子孫將佢地嘅成就完全抹煞曬

不過算啦 橫掂佢地都唔知⋯

肯定啦
文藝復興後歐洲都係keep住餓死好多人
不過依度係憤青樂園 講多費是

中國古代嚟講，根本就係一個地理地域概念
咪咁矯情話覺得中國古代人好慘
好噁心

上面囉維基就威威
囉現代人嘅概念套用返現代中國到
得啖笑

呢篇文章太多主觀猜測
但係無咩實質例證
如果以國力強弱比較
至少唐、漢兩大帝國
嚮某啲時期同世上其他國家相比
的確係出現過盛世（以軍力、經濟、文化輸出等各方面）

我諗水樹兄可能講得太盡啫
當然有好多學者未必講親明朝/明帝國都加中國呢兩個字
我諗佢係想話用中國一詞去稱呼明朝冇咩問題

你話唔同朝化嘅文化/疆域/人口唔會完全重疊
呢點當然冇錯
但係當你提差異嘅時候 你好似忽視咗「重疊」嘅地方
歷朝歷代嘅文化有好大嘅連貫性
疆域/人口比較複雜 呢度唔講住

你就得啖笑
講野言而無物

漢語、漢字、儒家、漢服、中華飲食等等嘅野都係一脈相承
你以為轉咗皇室就等如咩都唔同曬?

乜春叫「漢服」，所謂「漢服」唔同朝代都唔同，唔同年代建立嘅帝國所流行嘅服飾,格硬統稱「漢服」？
低質五毛

講人均收入英國同中國大概16-17世紀就已經出現差距,唔洗等到工業革命

未聽過「統稱」

咁不如你罵埋我做咩用「漢字」一詞
應該寫做 甲骨文+金文+鐘鼎文+籀文+竹帛文+古文+篆書+楷書
你要玩野嘅 我咪咩都列曬出嚟囉
不過驚你唔識啫

哎呀 好驚呀
根本就唔關列唔列哂出嚟
唔同年代唔同地方嘅嘢，放係現今「中國」嘅版圖就話係「漢x」「漢y」
中國作為一個近代國家嘅念都係清末民初嘅事
五毛定鄉土過嚟呀？

文化連貫性呢樣嘢
好難量化
而且中原歷來唔同朝代/帝國之間嘅文化
差異可以好大
當中嘅差異唔比同亞洲其他國家少
反而嗰啲國家相似點仲多
例如南北韓而家擁有嘅呢片土地
古時唔少王國都同中原地區有文化交集
甚至連文字、衣着都係互通
但係好難因為咁又叫佢哋嘅國家係中國或者中國一部份
返嚟現代講講中華人民共和國
佢嘅建國思想核心係馬克思列寧主義
由此發展出嚟嗰套文化
同漢、唐、宋文化仲有幾多連貫性可言？
淨係得返啲仿古建築做旅遊景區
文化傳承早已經斷絕得七七八八

生番又點搞科學累積?
又點搞好數學知識?
又點會有工業革命?

統稱中國有乜問題
雖然中國民族主義興起左大概百幾年到
但以中國表示番歷朝我唔覺有乜問題

其實「漢人」都係一樣
而家中國用漢族、漢人作為一個民族去幫中國藉嘅人分類
並將呢個概念引申返去古代
但得意嘅係
認真睇返歷史
所謂「漢人」嚮唔同時代原來係有唔同解讀
綜合嚟睇
好多時漢人只係政府賦予嘅一個社會身份
多於一個民族稱呼
嚮蒙古人統治中原嘅時候尤其明顯

講返近d
粵人亦曾被排除係漢人嘅定義外
到近代就已納入漢人嘅定義入面
「漢」嘅可變性太大喇

都係嗰句
當我想去統治你
搵個合理講法去侵吞你嘅資源
最好講法莫過於宣稱「我同你係自己人」
你嘅嘢自然變成我嘅嘢（因為我武力強過你）
當你想出外搵人求助
我仲可以理直氣壯同人講「呢啲係我哋家事，外人無資格干預」
穩站不敗之地

兩三日前見過
「最好講法莫過於宣稱「我同你係自己人」
你嘅嘢自然變成我嘅嘢（因為我武力強過你）
當你想出外搵人求助
我仲可以理直氣壯同人講「呢啲係我哋家事，外人無資格干預」
巴打係另一個post 回覆過？

唔太記得
印象中好似有寫過類似嘅嘢
年紀大
記性差
請見諒

其實讀過歷史都知道
中國古代最盛世嘅朝代係隋朝
隋文帝開皇之治嘅國庫收入係其他朝代根本無得比
隋文帝亦都俾週邊國家叫做「聖人可汗」
比唐朝天可汗仲要高個lvl
利申歷史系

韓語呢種語言同我地漢語根本就唔屬於同一個語系
但係現代漢方言同上古漢語係一脈相承

民族認知方面 中國歷朝歷代嘅主體民族都係漢族
（當然基因方面唔係一直都一成不變 我講嘅係認同自己係漢族嘅群體）
住喺朝鮮半島嘅朝鮮族一直都冇當過自己係漢族播

仿古建築 係有 但係出名嗰啲多數都唔係 你不如認真了解吓先

你係咪分唔清粵人同百越人？

你咁計
法國大革命之後有成九個法國添

所以我上面先講
文化連貫性呢樣嘢好難量化
有連貫嘅文化部份係有好多
但無連貫嘅文化部份亦唔少
正如你強調係咪用漢語系統或者漢族身份認同（其實都好多可以討論嘅部份，暫且不表）
但你留意下坊間討論「係咪中國人嘅標準」
有時條線又會畫到去「係咪揸筷子食飯」、「會唔會過農曆新年」都變成重要指標
條界點劃
真係無客觀標準（只有掌權政府標準）

>>仿古建築 係有 但係出名嗰啲多數都唔係 你不如認真了解吓先
放心
因為工作需要
我都去唔少中國嘅古建築
新舊都見過唔少
可能上面用字太隨意（網上吹水，唔太考究）
如果令你覺得我係講到「中國一啲古建築都無，全假」
咁係我用字草率之故
在此致歉

如果按中國而家劃歷史條線嘅方法（最新好似係8000年？）
歐洲好多國家都可以劃條線去到羅馬共和國
甚至更早

我只係想講group埋一堆文化領土相近
時間上有承繼關係嘅政權唔係中國呢隻字獨有

正如德國人都會叫Holy Roman Empire嗰堆唔知做乜鳩嘅野做Erstes Reich
古埃及都有幾廿個王朝

人地可以更關心嘅係嗰個地方同埋文化
而唔係個政權本身

認同你嘅講法
可惜嘅係
中國一詞早已經將歷史、文化、民族、生活習慣所有一堆嘢綑綁埋一齊
然後直接打包歸入政權之下
「愛國必須愛黨」
「你唔認自己係中國人就唔好用中文」
呢啲講法你應該聽唔少

咁係中共騎劫咗嗰term啫
隻字係無辜㗎

照你咁講
咁日本人係咪都係中國人？

講中華文化，意境，傳承
人地多過支那好多wo
日本幾時要回歸中國領土？

近代都有唔少人想做一啲概念上嘅鬆綁
例如你成日都會聽到
「愛國唔代表愛黨」
「我只係欣賞中國文化，唔代表認同呢個政權」
呢啲價值觀宣揚
喺客觀嚟睇都唔成功
反而最後令件事綁得更緊

你隻大支那膠知唔知現世既「中國」，「中華民族」既定義概念係近代先有？
即係清未果陣先有
唔係自古以來既野黎

中共只係其中一個因素

中國一詞將歷史、文化、民族、生活習慣所有野綑綁埋一齊，係因為佢要將中國轉變為民族國家，而唔係帝國
亦即係「中華民族」既基本論述
最大問題就係呢到

中共只係將呢樣野更加惡化左

content farm

一切都係mandate of heaven

標題打多咗"所謂盛世"四個字

你係肥絲？閱讀理解攞f？

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

通常我見捉字講家母都覺無聊

但中你老母 好正好有霸氣

中國係清朝先開始咁叫

以前不嬲叫開china支那

有無數五毛不斷係維基改歷史，唔洗咁上心
明明wiki概念好好
但佢無預左有個國家請咁多廢人剩係上網

幾千年既農業文明，到而家都未擺脫到呢種思想

咁春秋戰國, 秦未時期, 三國, 南北朝, 五代, 邊個國家先算中國?

如果三國既三個國家都係中國國土入面唔同既國家,咁樣而家台灣同中華人民共和國都可以係中國入面唔同國家wor

我反而好想知，古奧地利，古匈牙利點叫
拿，奧匈嘅哩忽文明就係我地嘅，嗰忽就對家嘅

無知一問其實歐洲國家，例如義大利嗰啲會唔會叫羅馬帝國做意大利羅朝？

因為無論是哪個朝代，哪怕是號稱最鼎盛的唐朝，一旦遇上水災、旱災、蝗災等自然災害時，同樣會發生大規模的饑荒，也會成片成片的餓死人。

愛爾蘭大饑荒，俗稱馬鈴薯飢荒，是一場發生於1845年至1852年間的饑荒。在這7年的時間內，英國統治下的愛爾蘭人口銳減了將近四分之一；這個數目除了餓死，病死者，也包括了約一百萬因飢荒而移居海外的愛爾蘭人。

按樓主既講法，統治世界四份一人口同領土既大英帝國都係野蠻部落only

根本就無所謂"古中國"

呢塊野唐朝文物黎
解釋下咩叫「中國係清朝先開始叫」 ？